限制版搜尋器Dragonfly 為香港訂造？

時間到，立法會保皇黨正式超過2/3，正式可以為所欲為，23條立法等香港「內地化」政策將正式上台，港豬們以為一切如常，還不好好為融入中國系統準備。2020年都已公佈要你用Alipay、微訊搭車，要香港人成為國產數碼金融系統一部份是其一，監管國民行動的數據才是真相，如今尚且可用匿名八達通走來走去，日後大家吃喝玩樂、行街買衫都成為國家數據，配合網絡23條上台，有助「社會信用評分」在港推行，到時不論「出街威」或是「在家宅」，國家都可以捉你痛腳。

大家還可以過輕鬆上網食花生的日子嗎？為保持自由的假象，Facebook、Google大家還是可以上的，不過上的將是中國版。Facebook為討好中共，一早無所不為，日常大家碌到的所謂「Top posts」，一向都是經過悉心過濾的資訊，所謂「最近」，也從來不是客觀的排列。

所有內容不單是因應你去過甚麼網站、WhatsApp講甚麼而瞄準的內容，日後也可以是配合國家政策而推的，但其實更多是為和諧而被活埋的動態。哪個傻仔以為自己的動態會有朋友「碌到」，最終只不過淪為系統的指證證據。講到尾，世上70億人口，Facebook公司只保護Mark Zuckerburg（編按︰fb創辦人朱克伯格）一個的私隱。

香港、澳門為現時可以用Google的中國地區，在Google不能入中、中共未必會在兩地急推網管的情勢下，在港澳地區試驗Google的限制版搜尋器「Dragonfly」是順理成章的選擇。

用左好耐
雖然因為冇攞你data你洗搞到有時d結果冇想像中咁方便係哂頭果幾個
但好過用堆奶共網站
我覺得香港真係要多d分享duckduckgo依類注重私穩既平台
同埋ios可以設定果度搞預設搜尋用duckduckgo(safari設定入面)

即時轉咗好爽 多謝巴打提醒

岩岩轉左, 多謝分享